\chapter{Stratégia}

Hlavným produktom mojej živnosti sú náhradné diely pre laptopy. Náhradné diely kupujem pre laptopy, ktoré sú staršie pretože je večšia šance že sa niečo pokazí v starších modeloch. Večšinou sa kazia displeje, láme časť plastovej šasi laptopu alebo sa pokazí nabíjaci alebo USB port. Tieto časti sú vo velkom množstve relatívne lacné a nakupovanie vo veľkom je finančne výhodné. V následnom výpise je možne vidieť konkrétne, ktoré náhradné dieli bude kupovať:

\begin{itemize}
  \item Display
  \item USB porty
  \item Nabíjacie porty
  \item Klávesnice
  \item Spodné a horné časti šasi
  \item Baterka
\end{itemize}

\medskip

Pomocou vstupného kapitálu zakúpim náhradné časti pre velké množstvo typov low-end laptopov. Low-end laptopy mávajú kratšiu životnosť ako high-end a preto sa oplatí nakupovať náhradné diely právne na tento typ. Časom prídem na to aké časti ktorých laptopov sa kazia najčastejšie a budem sa schopný viacej zamerať na dopytované časti namiesto veľkého rozsahu typov a modelov náhradných ďielov.

Súčasťou môjho živnostníctva je aj opravovanie laptopov ako služba. Táto služba je určená pre ludí ktorý si sami niesú schopný opraviť laptop. Jedna alternatíva tejto služby je len jodnoduchá oprava kde mi zákazník pripravý aj náhradné diely. Další typ služby je situácia kedy zákazník nemá prístup k náhradným dielom alebo nevie aký náhradný diel zakúpiť. V tomto prípade je súčastou služby aj výber vhodných náhradných dielov. Ak si zákazník zakúpi túto možnosť dostane zlavu na zákúpený náhrandý diel.

\section{Doručovanie}

Pre doručovanie náhradných dielov budem využivať službu tretej strany, konkrétnejšie \url{https://www.zasilkovna.cz}. Doručovanie bude fungovať iba v českej republike a to na lokálne záselkovne. Toto riešenie má nevýhodu to že v menších dedinách alebo mestách sa nemusia zásielkovne nachádzať.

Laptopy ktoré mi budú zákazníci posielať na opravu budú zasielané zákazníkmi a ich voľbou doručovacej služby alebo je možné ich doniesť aj osobne do skladu náhradných ďielov.

\section{Cielený zákazníci}

Predaj náhradných dielov ja a oprava laptopov je zameraná na zákazníkov zo strednou až viššou technickou gramotnosťou. Málo technicky gramotný zákazník si totiž to radšej zakúpim nový laptop ako keby sa mal trápiť z nákupom náhradných dielov alebo opravou laptopu. Veľmi technicky gramotný zákazník si dokáže opraviť laptop aj sám ale stále potrebuje náhradné dieli. Stredne technicky gramotný zákazník si je vedomý toho že ak sa pokazí jedna čast laptopu ako napríklad nabíjací port, tak zbytok laptopu není na vyhodenie ale dá sa jednoducho opraviť. Večšinou alebo nebude mať na to buď nástroje alebo znalosti a prax.

Predaj a služby budú dostupné zákazníkom iba českej republiky.

\section{Infraštruktúra}

Na skladovanie náhradných ďielov bude prenajatý sklad. Podmienkov je že v sklade musia byť palety na ktorých sa dajú uskladnovať náhradné dieli. Potrebná veľkosť bude v rozmezí 100-120\,$\mathrm{m}^2$.

Všetky potrebné nástroje na opravu laptopov ako napríklad šrobováky a teplovzdušnú píštol už mám zakúpené. Očakávam však ale že nástroje sa časom opotrebujú takže časom bude potrebné zakúpenie nových nástrojov na opravu.

\section{Cenová stratégia}

Cena doručovanie služby zasilkovna je 54\,CZK. Doručenie v tejto cene je dostopné iba na predurčené donážkové miesta. Prenajatie skladu o veľkosti 100-120\,$\mathrm{m}^2$ bude stáť 70\,$\mathrm{CZK/m}^2$ na mesiac.

Náhradné diely budú predávané za 130\,\% ich pôvodnej ceny. V tabuľke \ref{rozdelenie_ceny} je možné vidieť rozdelenie predajnej ceny. Samozrejme sa rozdelenie môže líšiť, napríklad pri ďieli ktorý stojí 100\,CZK bude poštovné viac ako 50\,\% z ceny a zisk bude negatívny ale pri ďieloch v hodnote 1000\,CZK bude poštovné iba 5\,\% z ceny. Údaje v tabulke sú preto určené ako priemer.


\begin{table}[htbp]
  \centering
  \caption{Rozdelenie predajnej ceny}
  \label{rozdelenie_ceny}
  \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Percentá [\%] & Vysvetlenie \\
    \hline
    \hline
    100 & Nákup dielu \\
    \hline
    15 & Poštovné (Môže sa líšiť) \\
    \hline
    15 & Zisk (Môže sa líšiť) \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

Vstupný kapitál na nákup prvotných náhradných častí bude 1 000 000\,CZK. V tejto cene je aj prenájom skladových priestorov. Samozrejme očakávam že prvý rok budú moje zisky negatívne. Po jednom roke očakávam že moja prvotná investícia sa vráti a zisky začnú byť pozitívne.
